<html>
<head>
<meta charset="utf-8"/>
<title>Tarea Semana 3 Valeria Calderón Ejercicio 9</title>
<script type="text/javascript">
function palindromo(cadena) {
 var resultado = "La cadena \""+cadena+"\" \n";
// Pasar a minusculas la cadena
var cadenaOriginal = cadena.toLowerCase();
// Convertir la cadena en un array
var letrasEspacios = cadenaOriginal.split("");
// Eliminar los espacios en blanco (este paso es demasiado largo ya que no se utiliza la funcion "replace")
var cadenaSinEspacios = "";
for(i in letrasEspacios) {
if(letrasEspacios[i] != " ") {
cadenaSinEspacios += letrasEspacios[i];
}
} 
var letras = cadenaSinEspacios.split("");
var letrasReves = cadenaSinEspacios.split("").reverse();
// Este paso tambien es muy largo porque no se utiliza la sentencia "break"
var iguales = true;
for(i in letras) {
if(letras[i] == letrasReves[i]) {
// Todo bien
}
else {
// Alguna letra es distinta, por lo que ya no es un palindromo
iguales = false;
}
}
 
if(iguales) {
resultado += " es un palíndromo";
}
else {
resultado += " no es un palíndromo";
}
 
return resultado;
}
 
alert(palindromo("La ruta nos aporto otro paso natural"));
alert(palindromo("Esta frase no se parece a ningun palindromo"));
</script>
</head>
 
<body>
</body>
</html>